《**妳是主人我是僕**》（），是日本[Minato
Soft](../Page/Minato_Soft.md "wikilink")（）於2007年5月25日發售的[戀愛冒險類型](../Page/戀愛冒險.md "wikilink")[成人遊戲](../Page/日本成人遊戲.md "wikilink")\[1\]，由[Minato
Station](../Page/Minato_Station.md "wikilink")（）發售[PlayStation
2版](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")《妳是主人我是僕〜服侍日記〜》（）和[PlayStation
Portable版](../Page/PlayStation_Portable.md "wikilink")《妳是主人我是僕〜服侍日記〜
Portable》（）。\[2\]後來改編為[電視動畫](../Page/電視動畫.md "wikilink")、[漫畫](../Page/漫畫.md "wikilink")\[3\]、小說，動畫於2008年1月至3月首播\[4\]。

## 故事

上杉鍊和姐姐上杉美鸠是在[家庭暴力及單親的恶劣家庭环境下长大的](../Page/家庭暴力.md "wikilink")。姐姐和鍊为了脫離父親的暴力，离家出走来到了[七濱市](../Page/橫濱.md "wikilink")。因为没有钱，所以在城市里生活非常艰苦。但是，意想不到的有一天被久远寺家的大小姐看中了……于是姐姐成了女佣，「鍊」成了管家，开始在这里工作……

## 人物

※聲：遊戲版 / 廣播劇CD版或動畫版

  -
    性格开朗单纯，十分敬爱姐姐美鳩，是个很容易和人起冲突的单细胞笨蛋，目前努力地做着久遠寺家的管家工作。做事的態度都會堅持到底。

<!-- end list -->

  -
    久远寺三姐妹中的长女，古典乐圈内備受注目的指挥家，性格妄自尊大，是个有什么事全都交给下人去做的真正的大小姐。但是很体贴人，加上很会照顾人，因此很受身边人们的信赖，有玩弄和疼愛她所喜歡東西的癖好（包括未有和鍊）。

<!-- end list -->

  -
    久远寺三姐妹中的二女，个子是三姐妹中最小的，已經大學畢業了，IQ達到240，估計約20幾歲。本人认为自己已经是一个很优秀的淑女了，所以决不可以叫她二小姐。对自己要求严格，是三姐妹中最努力的一个，才能也很广泛。

<!-- end list -->

  -
    久远寺三姐妹中的三女，性格温和喜好安静，爱好是打扮自己和收集漫画。很尊敬南斗星，二人的关系非常好，个性软弱，因为小时候的影响，很不擅长妖怪和鬼魂一类的话题。

<!-- end list -->

  -
    久远寺森罗的专人女仆，自称女仆长。做这份工作的时间是久远寺家里仅次于上校的人，擅长烹饪，在新人面前会摆出一付前辈的架子，表现得很强势，是个为了掌握主导权而喜欢欺负人的家伙，但是因为性格问题，常常被人欺负。

<!-- end list -->

  -
    鍊的姐姐，未有的专人女仆，能滴水不漏的完成家务工作。一直在为弟弟的幸福着想，鍊遇到麻烦就会找她解决，不过唱歌的难听程度也是超一流的。

<!-- end list -->

  -
    梦的专人女仆兼保镖，平时为了方便行动，身穿管家服，名字的来历是因为自己是看着南十字星长大的，性格诚实认真，但是因为害羞而容易被戏弄。和梦的关系如同好朋友一样，最喜欢和梦一起散步。很想要一個弟弟，所以有時鍊會像弟弟一樣抱住她、或叫一聲姊姊，效果顯著。

<!-- end list -->

  -
    本名田尻耕，為久远寺家的管家，因为那艰深的眼神和给人感觉很强的气质而被梦叫做「上校」，之后这个名字就固定了下来，年轻的时候曾做过佣兵，缺点是有时候喜欢自言自语。

<!-- end list -->

  -
    未有做出来的机器人，拥有高度的[人工智能](../Page/人工智能.md "wikilink")，以及足以當作武器的歌聲，面对未有时，随时不忘记绅士的举止，是未有的好朋友。属于吉祥物一般的存在。

<!-- end list -->

  -
    管家中的打扫专家，称呼鍊为「鍊哥」，是鍊的朋友。雖然綁著馬尾和蝴蝶結，不過卻是男的。

<!-- end list -->

  -
    梦的同班同学，世界有名的九鬼财阀的女儿，身为大小姐的同时也是个武斗派，曾在分年龄组的世界格斗技大赛上获胜。说话的方式也是采用古风，对年纪大的老人很是尊敬，喜歡鍊。
    **《**認真和我談戀愛！**》中再次登場**

<!-- end list -->

  -
    九鬼扬羽的管家，总是和扬羽一起行动，为扬羽着想，忠诚心很高，纯情且单纯、满腔热血的好青年，是鍊的好朋友。

<!-- end list -->

  -
    与梦同一年级，好友三人组中的一人，公开场合的队长（暗地里是梦），自家在当地的中华街经营中华料理店，称自己为「[俺](../Page/僕娘.md "wikilink")」，说话方式像男孩子一样又会照顾人，虽然被指缺少女人味，不过本人却毫不在意，坚持我行我素。

<!-- end list -->

  -
    来自北方国家的留学生，与梦同一年级，是个成绩优秀的优等生，但是她的性格和性取向和常人极其不同，本人是重度的受虐狂，是个让人头疼的女孩子。

<!-- end list -->

  -
    上杉鍊和上杉美鳩的父親，經常喝酒因而對子女上杉鍊和上杉美鳩施以暴力，因為父親的因素而兩人離家出走去投靠久遠寺家，之後找上鍊所在的久远寺家，企圖要帶回姊弟倆，但鍊在森罗的話下醒悟，並且克復他心中的恐懼，被鍊打倒後，以及被久远寺家其他人順道教訓了一番，與女兒美鳩約定好，只要改善自己喝酒和施暴的毛病，姊弟倆就會偶爾回家看他，最後履行約定梳妝打理，不再是之前那留了一身鬍子的醉漢樣子了，並與子女們一同去自己的妻子墓前拜拜。

## 主題曲

  - 片頭曲「wonder life」
    作詞：木村直美，作曲、編曲：きむしん，歌：uran\[5\]

  - 插入曲「Get up\! 明日への飛翔 sky pop ver.」

作詞：uriel，作曲、編曲：sumiisan，歌：水霧けいと

  - 插入曲「こたえはいつも」

作詞：uriel，作曲、編曲：sumiisan，歌：水霧けいと

  - 片尾曲「room」
    作詞：KOTOKO，作曲、編曲：C.G mix，歌：[KOTOKO](../Page/KOTOKO.md "wikilink")

## 電視動畫

### 各話標題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>劇本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作画監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>妳是主人我是管家</p></td>
<td><p>君が主で執事が俺で</p></td>
<td><p>タカヒロ</p></td>
<td><p>工藤進</p></td>
<td><p>松本文男</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>久遠寺Days</p></td>
<td></td>
<td><p>ジュン</p></td>
<td><p>ワタナベシンイチ</p></td>
<td><p>安形佳己</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>森羅萬象</p></td>
<td></td>
<td><p>羽多野浩平</p></td>
<td><p>布施康之</p></td>
<td><p>吉田雄一</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>久遠寺家 向南</p></td>
<td></td>
<td><p>所俊克</p></td>
<td><p>渡邊真由美</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>優雅</p></td>
<td><p>MIYABI</p></td>
<td><p>木村寛<br />
富永恒雄</p></td>
<td><p>石屋義畝</p></td>
<td><p>松本文男</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>夢改造計畫</p></td>
<td></td>
<td><p>タカヒロ</p></td>
<td><p>ワタナベシンイチ</p></td>
<td><p>齋藤徳明</p></td>
<td><p>安形佳己</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>久遠寺家全滅!來訪者是揚羽小姐!</p></td>
<td></td>
<td><p>ジュン</p></td>
<td><p>園田雅裕</p></td>
<td><p>木村寛</p></td>
<td><p>松本文男</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>對決 上杉對武田</p></td>
<td></td>
<td><p>所俊克</p></td>
<td><p>山形孝二</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>小小的英雄</p></td>
<td></td>
<td><p>剛田隼人</p></td>
<td><p>土屋康郎</p></td>
<td><p>吉田雄一</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>逆轉!南斗星立馬參上</p></td>
<td></td>
<td><p>廣川集一</p></td>
<td><p>大河原晴男</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>賞花大會啦!全員集合!</p></td>
<td></td>
<td><p>タカヒロ</p></td>
<td><p>細田雅弘</p></td>
<td><p>布施康之</p></td>
<td><p>吉田雄一<br />
Kim Eun Soo</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>滿身泥濘的管家</p></td>
<td></td>
<td><p>ジュン</p></td>
<td><p>所俊克</p></td>
<td><p>美甘義人</p></td>
<td><p>安形佳己</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>家人</p></td>
<td></td>
<td><p>工藤進</p></td>
<td><p>松本文男</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 主題曲

  - 片頭曲「」
    作詞：[畑亞貴](../Page/畑亞貴.md "wikilink")、作曲：[渡邊拓也](../Page/渡邊拓也.md "wikilink")、編曲：、歌：
  - 片尾曲「」
    作詞：、作曲・編曲：斎藤悠弥、歌：[後藤邑子](../Page/後藤邑子.md "wikilink")

### 播放電視台

| 播放地域                               | 電視台                                                | 播放開始        | 播放星期及播放時間（[UTC](../Page/UTC.md "wikilink")+9） | 播放區分                                         |
| ---------------------------------- | -------------------------------------------------- | ----------- | --------------------------------------------- | -------------------------------------------- |
| [東京都](../Page/東京都.md "wikilink")   | [東京都會電視台](../Page/東京都會電視台.md "wikilink")（Tokyo MX） | 2008年1月4日～  | 星期五 18時30分～19時00分                             | [獨立UHF系](../Page/全國獨立UHF放送協議會.md "wikilink") |
| [千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")   | [千葉電視台](../Page/千葉電視台.md "wikilink")               | 2008年1月7日～  | 星期一 25時40分～26時10分                             |                                              |
| [神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink") | [神奈川電視台](../Page/神奈川電視台.md "wikilink")（tvk）        | 2008年1月5日～  | 星期六 26時00分～26時30分                             |                                              |
| [埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")   | [埼玉電視台](../Page/埼玉電視台.md "wikilink")               | 2008年1月8日～  | 星期二 26時00分～26時30分                             |                                              |
| 全日本                                | [ANIMAX](../Page/ANIMAX.md "wikilink")             | 2008年2月24日～ | 星期日 24時30分～25時00分                             | [CS放送](../Page/CS放送.md "wikilink")           |

## 漫畫

由白猫参謀和皇ハマオ作畫，於《[月刊Comp-Ace](../Page/月刊Comp-Ace.md "wikilink")》2007年12月号到2009年6月号連載。

| 冊數 | 日文版ISBN                | 初版發售日      | 台灣版ISBN                | 初版發售日        |
| -- | ---------------------- | ---------- | ---------------------- | ------------ |
| 1  | ISBN 978-4-04-715033-1 | 2008年3月26日 | ISBN 978-986-174-977-8 | 2009年1月8日 |- |
| 3  | ISBN 978-4-04-715257-1 | 2009年6月26日 | ISBN 978-986-237-489-4 | 2010年1月9日    |

## 小說

  - 日文版由出版，作者是，中文版由[龍成出版出版](../Page/龍成出版.md "wikilink")。
      - ISBN 978-4-89490-845-1

      - ISBN 978-4-89490-853-6

      - ISBN 978-4-89490-861-1

      - ISBN 978-4-89490-869-7

      - ISBN 978-4-89490-877-2

      - ISBN 978-4-89490-881-9

      - 管家情人 森羅篇 ISBN 978-986-187-099-1

      - 管家情人 未有篇 ISBN 978-986-187-123-3

      - 管家情人 夢篇 ISBN 978-986-187-124-0

## 參考資料

## 外部链接

  - [遊戲官方網站](http://www.minatosoft.com/kimiaru/)みなとそふと
  - [動畫官方网站](http://kimiaru.jp/)
  - [動畫官方網站](http://www.mxtv.co.jp/kimiaru/)TOKYO MX

[Category:2007年日本成人遊戲](../Category/2007年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[Category:PlayStation
Portable遊戲](../Category/PlayStation_Portable遊戲.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:月刊Comp Ace](../Category/月刊Comp_Ace.md "wikilink")
[Category:2008年UHF動畫](../Category/2008年UHF動畫.md "wikilink")
[Category:日本成人遊戲改編電視動畫](../Category/日本成人遊戲改編電視動畫.md "wikilink")
[Category:亂倫題材遊戲](../Category/亂倫題材遊戲.md "wikilink")
[Category:管家題材作品](../Category/管家題材作品.md "wikilink")
[Category:後宮型作品](../Category/後宮型作品.md "wikilink")
[Category:豪宅背景作品](../Category/豪宅背景作品.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.